原來支那實驗室賣實驗動物會發大財

是時候監督科研機構的活動了，對他們的法律法規約束和輿論監督太少了。媒體報道：「2020 年 1 月 2 日，中國農業大學的李寧院士被判刑 12 年，判決書稱李寧院士貪污課題科研經費共計人民幣 3756 萬餘元，其中 1017 萬元是銷售實驗室淘汰動物和牛奶所得。

李寧 1962 年出生於江西南昌，曾是中國動物生物學方面的著名科學家。2007 年，他當選為中國工程院院士，時年 45 歲，是當時全國最年輕的「兩院」院士。

說句大白話，李寧實驗室的轉基因牛和轉基因牛奶流入市場，賣了一千萬元。這些牛和牛奶裏面含有什麼藏着什麼，鬼才知道。

最擔心的事情還是發生了。

一切似乎都是真的。

該案的案號為（2015）松刑初字第 15 號，判決日期為二〇二〇年一月二日，審判長為杜岩。

被告人李寧，男，1962 年 7 月 9 日出生於江西省信豐縣，漢族，博士研究生文化，系中國工程院院士、中國農業大學教授、中國農業大學農業生物技術國家重點實驗室主任、中國農業大學生物學院李寧課題組負責人、北京濟普霖生物技術有限公司總經理、北京濟福霖生物技術有限公司總經理，住北京市海淀區。

這個名叫李寧的院士，因涉嫌犯貪污罪，於 2014 年 6 月 21 日被逮捕並羈押于吉林省看守所。

我只想找到判決書中證明他將實驗動物流向市場的字眼，於是，迅速瀏覽了長達 20 頁的判決書。

檢察院起訴中明確指出：

李寧夥同自己控制的公司高管張磊，利用其管理課題經費的職務便利，採取侵吞、騙取、虛開發票、虛列勞務支出等手段，將 37566488.55 元的結餘經費非法佔為己有。

自 2008 年 7 月至 2012 年 2 月期間，相關課題在研究過程中利用科研經費購買了實驗所需的豬、牛。
對出售課題研究過程中淘汰的實驗受體豬、牛、牛奶所得款項，被告人張磊向李寧請示如何處理。

李寧指使張磊將該款項交給報賬員歐某甲、謝某甲賬外單獨保管，不要上交。歐某甲、謝某甲遂將該款存入個人銀行卡中，累計金額為人民幣 10179201.86 元。

李寧、張磊利用職務便利截留科研項目實驗後淘汰的豬、牛及產出牛奶銷售款的事實，經庭審質證，法院則查明確有其事。

法院查明的主要事實經過與檢察院的起訴是一致的：

自 2008 年 7 月至 2012 年 2 月，相關課題在研究過程中利用科研經費購買了實驗所需的豬、牛，對出售課題研究過程中淘汰的實驗受體豬、牛和牛奶所得款項，被告人張磊向被告人李寧請示如何處理時，李寧指使張磊將該款項交給報賬員歐某甲、謝某甲賬外單獨保管，不要上交。歐某甲、謝某甲遂將該款存入個人銀行卡中。經司法會計鑒定，截留豬、牛、牛奶銷售款累計金額為人民幣 10179201.86 元。

最終法院判決，李寧犯貪污罪，判處有期徒刑十二年，並處罰金人民幣三百萬元。看着這些白紙黑字的判決，我石化了，無語了。

這樣的實驗淘汰的受體豬、牛、牛奶，他們都賣給了誰，判決書沒有寫，但列舉了給他們虛開發票的公司，還都是大公司。

我真的不知道說什麼好，難道這就是堂堂院士所作的勾當。

這樣的實驗動物不應當焚燒掉做無害化處理嗎？

這些堂堂的權威專家，知道什麼是敬畏生命嗎？

這一刻，大自然正以永恆的沉默，注視着我……

睇黎支那賣實驗動物係好常見現象
CLS

讀Art都可以做到病毒研究室所長，
冇野係冇可能
年輕人向上爬嘅案例

[爆卦] 武漢病毒研究所所長的近日八卦

大號兔子_大連：一個堂堂國家級科研單位，就這麼被玩成了夫妻店。
帶教育家：辣雞上位，就是悲劇，中科院武漢病毒所臭了
52__Hertz：果然是坐上了“升職器”啊........
現在的巴薩可真讓人頭疼：把群眾當傻子玩，美滋滋。
本草蘿茶：不久的將來……某SCI刊登了類似“師娘貌美如花”的論述[doge]
100斤晨兒：石研究員感覺被推出來擋槍了[微笑]
社會主義接班人Un：人民日報也看不見，熱搜也上不了
超萌的小腦虎：四姨太還是有那麼兩下子的
tomcatpai：這個人的經歷提現了一個道理：能力好好不如嫁得好

屌佢徒手做test唔怕感染咩

佢地係求撚其架啦
實驗雞蛋同豬都可以分黎食

影相好好睇睇都唔撚得

因為「好醜都係肉」，死屍肉都可以照賣，何況活生生的動物。

癡撚線 真係乜撚都擺入口